中國海警船若登陸尖閣諸島 可被日方視為犯罪行為開火射擊

因釣魚台問題，日本與中國關係持續緊張，中國近日派出海警船進入釣魚台周圍海域，引發日方不滿，日本政府自民黨國防小組和安全保障調查會今（25日）指出，若中方試圖登陸釣魚島，可能被日方視為犯罪行為，日方可以進行傷害性射擊。

根據日本《共同社》報導，中國海岸警衛隊在21日清晨4點50分許進入釣魚台周圍海域，並接近1艘日本漁船，而這也是中國政府連續第9天進入該片海域，2艘海警船待了6小時候才離開，但卻在當天下午1點40分許再度進入該海域，日本對此出動海岸警衛隊警告中國船隻並加以驅離。

該報指出，日本自民黨相關人士透露，日本政府今天召開自民黨國防小組和安全保障調查聯席會議，會中提及，若中國海警船嘗試登陸釣魚台，日本可能將此舉視為「兇惡犯罪」，在此情況下日方人員可以對中方人員進行傷害性的「危害射擊」。

堅決反對

日本國海上保安廳有效行駛主權

必須殺盡所有中囯人

口交左咁耐

是但一個登島先啦

我絕對支持日本再黎一次支那大屠殺！
但千其唔好姦d 雌性蝗蟲，溝低日本人d 基因